# 001 オーソドックスな2段組レイアウトのページ

2018-02-16

## CSS GridとFlex Box

組み合わせて使う方法がわかったような気がする。おおまかな構造をGridで作って、その中の配置をFlex Boxで調整するような感じにすれば、だいたい思ったとおりのレイアウトを作れるのではないでしょうか。

## フレームワークは「オレ流」にしたがえるか

フォントとかをサクッときれいに見せるにはフレームワークをあてちゃうのが早いんだけど、構造まで手を入れられてしまうので今回は途中で使うのを断念した。

たとえば、`<nav>`要素でヘッダのリンクを囲っていたんだけど、Materializeは勝手にレイアウトまで変えてしまうので意図しない結果となってしまった。別に`<nav>`のかわりに`<div>`でやってしまえばいいんだけど、「タグは意味のあるものを使用しましょう」みたいな話を聞いたのを思い出して`<nav>`にこだわることにした。

## デザインをコードに落とし込むのが難しい

サンプルのデザインをなんとなくHTMLとCSSで再現することはできるんだけど、ちゃんと同じものを作ろうとするとかなり難しい。サンプルコードは古い書き方をしているので（とくにCSS）自分で考えてコードに落とし込もうとしてるんだけど、やっぱりうまくいかない。

まだ慣れていないという言い訳をして、つぎに進もうと思います。

## 前回よりうまくなった、気がする

実際に作ったHTMLを表示してみるとわかると思うんだけど、前に作ったときよりうまくなったような気がします。前はMaterializeに慣れる、という目的があったのでサンプルの再現度で比較してしまうとフェアではないと思うのですが、とくにCSS GridとFlex Boxに慣れてきたので構造を作るのはなんとなくイメージが前より上手に作れるようになったのではないかと思う。やっぱり手を動かすのと知識を増やす、の両方が大事だと思った。

